有幾多人份工真係自己興趣嚟？

係咪做得開心啲
每日都好期待返工

唔會
但起碼知道自己做緊乜

我 教打波

我都係朝朝返工好似想死咁⋯⋯ 係咪我唔適合返工

我每日返工都唔知自己做咩 冇目標

係但唔會期待返工
但埋位做嘢就會好投入

有個朋友直頭off都要返下公司

你有返工咩

我覺得依啲工好正
收錢做自己鍾意嘅嘢 可以當埋減肥

係 是但搵條友嫁咗佢算

教琴

搵錢咪目標

咁點都要逼住投入

岩呀！！！ 我都好想
我好易養有地方瞓有三餐食就得

興趣係設計(自以爲). 做設計過十年

依家好撚憎設計

你想？

唔想.

5 minute take off
好似鐘意做gym但懶出門口 去到又做得好爽

我都唔知人生意義係咩，為做而做咁

留tg

咁你講咩

連自己鍾意咩都唔太知

甜品師傅

人生意義就係尋找你嘅人生意義

你想食死人

唔關興唔興趣事
我工作原則係你唔俾番錢/假我
off左唔駛搵到我

興趣係做老細

我話佢鍾意到咁 中咗邪

寫遊記

係
起碼唔會驚咗要返工
返工時間又過得快d

雖然都係唔想返工

啲保險佬直頭24個鐘on call
仲答你拯救生命好有passion去做添
兩回事黎
但你問我會唔會off 左諗公事
絕對會,因為off左我都係諗緊差唔多既野

教樂器，有時遇到好學生真係唔覺番緊工，但有時教得耐番到去會唔想彈，自己一定要keep住個熱誠

試多啲嘢試到啱

冇錢去旅行

我諗應該好少人會鍾意同一份工作一生一世
點都有一日會厭

我興趣係收錢

唔洗做有錢收個隻

宏利係咪邪教來 個個入去做都成個人變晒

做kol

係
利申 ptgf

我唔想俾人咬
我只可以答你
入職既全部要上堂
上完就會變成你平時見到個班人
講完

我好鐘意自己份工，好有挑戰性，唔係人人夠膽做
我係一個搭棚佬

份工係自己興趣係會返得輕鬆啲 但唔會話每日都好想返工囉
利申：飛機膠做機場

份工係興趣，日日都好開心

我老豆
揸巴士
放假佢都會出去遊車河

其實有時好睇啲同事同個環境好唔好

興趣係影相同拍片
而家正職拍片做production house
放假就接下影相job咁
唔可以話長期都係好享受工作，因為拍片同影相都會有辛苦同悶既時侯
但呢份工帶比我既滿足感係以前做文職搵唔到
而且每日都係返公司做野，做做下再望下個鐘就夠鐘收工
至少唔會比自己返工返到坐監咁先

係咪全家人撘巴士都唔駛錢?

正係每日無得自然醒返乜工都討厭啦

做左6年，唔係為左份糧，早就轉行

Ching 我想轉行 但就黎25 年尾準備考8級 會唔會太遲....係咪可以準備乞食....？

有朋友份工係自己興趣，D同事又後生同友善，好羡慕

有錢就有興趣

係興趣，做緊物理治療
不過自從番左工就冇再抽時間去做義工

一樣做左十年
有增無減
巴打做邊瓣

唔會做得開心啲，但會想研究下點樣做好啲，會想學到新野

利申：廚房佬

唔係

最慘係發現將興趣變做工作之後發現有落差
好似一路有熱誠追尋嘅夢想幻滅左咁
唔知點面對

五毛人工得咁少？

有
車房學師
8000個月

都算係
如果唔係都唔會番份人工低
一個禮拜得一日假 工作量又多既工

我都想 咁我就唔駛上連登

咁樓主你而家係做緊咩呀？

做嗰行厭嗰行
以前覺得自己好似可以做成世呢行 好有成功感咁
而家四五年真心好厭 好想轉行
但轉出去又好少錢

轉行未？

做生意算唔算

乜牙岳五毛來

有

收工都會上

驚自爆

上個po見到你曾經的同行

成日讚中共㗎佢

咁你而家做緊個份係咪興趣呀？
做左好耐？

smoke完去搭棚

會少好多囉

唔係貪佢算hea同福利

做咗6年

上咗癮咁戒唔到.. 有嘢做都要望下

畢咗業 冇

所以我做雞

雞蟲下話

興趣？

掉左部手機

叫我未

你係周芷若定趙敏

我Skype icon轉邊個都得

係，全職design加freelance同教畫
唔會期待返工
但真係做過一份唔鍾意嘅工每日都想死
而家唔會每日都想死

叫雞

多客搵

日日重複都幾易悶
會攰 同埋未必日日可以做得咁穩定

你會打冷震？

把聲呢

女人=雞

男人=厹

返工就係我興趣

係興趣 本身中意幫下人同坐唔定

利伸： 救護員

想讀中學

興趣：抽水 𥄫女

咪又係腿張開

我個興趣都係呢樣
但我讀緊無興趣嘅科
雖然唔會搵唔到工但我想撈番興趣
可唔可以指點下小弟

有個後生仔渣巴士渣到日日好期待返工

姣底

搵到錢

興趣係招呼老細同啲客，就算overload都要做

地盤佬，為錢多

想要有磁性嘅

電你碌鳩？

教咩？

岩呀 有好學生既同佢一齊玩下歌係幾開心 有d學得多d既可以俾自己温故知新

有心唔怕遲

我係結他，所以唔知其他樂器情況係咪一樣。
我依家都要分別去兩間琴行，另外私人再收，先叫做有穩定收入，餓唔死。

遲就遲d，因為都私人收生都講經驗，不過你今年考完仲唔入咪更遲。同埋有定心理準備，好學生真係唔多，唔好俾冇心學既學生消磨曬你熱誠。同埋記得8級只係入場，自己要keep住進修，所以我到依家都仲周圍搵人學新野

係，好快就過一堂，佢又學到野，我又開心，係爽既

開心就未必，有時太多蘇州屎好難頂
不過至少覺得自己做緊嘅野算對社會有貢獻

仲未知自己嘅興趣

想做拳手or教練 但現實是殘酷

我諗香港有99.9%都係唔鍾意自己份工
正如黃子華話齋 班打工仔一到夏天就日日望打風 好似跑馬咁 八號!八號!八號!

真心對自己而家份工作好有興趣

人工可觀 叫做足夠應付家庭
唔洗受氣唔洗睇人面色
大部分工作上接觸既人都會對你客客氣氣
冇乜人事上既壓力

有挑戰性之餘自問有能力應付工作 做到好有成功感
現階段未做到頂級 上望仲有進步空間
工作性質 環境亦都適合自己性格
真心寓工作於娛樂

但責任比較大 出錯會牽涉到人命 所以要節制自己必須要有足夠休息時間
困身 工作時間比較長（都有短 但大部分比較長）
基本上係以job計 完左可能要再搵另一份 當然順利既一樣可以接住做唔停
行頭窄 全香港現職應該冇一千人 市道差既時候會好難先搵到工作
極度講求人事關係 唔識人唔洗做 報紙勞工處基本上係唔會招聘 說算有都係做樣多

希望可以長做長有
我可以唔食好 唔買好 唔著好 唔去玩 但我唔想失業
話我奴隸都係咁話 為目標繼續努力

on9？

都叫樂在其中

好man

其實係多到數唔晒

你打咁多搞到我覺得唔覆唔好意思

咁咪好 我頂多都係唔討厭 未去到鍾意 都唔知之後幾十年點過

公院RN
返工見到啲老人家好開心
好鐘意同佢地吹水
了解佢地背景

通常佢地黎我病房都要較藥
無咁快出院
一朝返工佢地早晨我就好撚開心

有人叫我出私家做
但我就鐘意服侍基層
有時見到啲大陸新移民我都會落力屌
夠撚膽叫我講普通話你都on撚9

份工體力上唔辛苦
係果種無力感令我成日問自己到底應該點做好
見住港共政府無能 日推150蝗
而家仲話要免試海外醫生
試過有個大陸intern
有急野打個電話俾佢又唔撚識聽廣東話
啲野唔識做又唔出聲

支那人就是垃圾

香港有幾多人可以興趣當飯食

去做收銀囉

下唔係我講緊第樣
份工勁濕鳩 唯一樂趣係可以無限閪人面同屌老細
搵過第二份

大陸客真係好撚on9啊屌 有條仆街走數啊屌

我個興趣係唔洗返工
唔返工就屎都冇得食

唔覺打下打下打左咁多

不了。危險

醫生

越做越鐘意

好多人都做office文員
有邊個細個填夢想係做文員

咁唔開心不如你轉工
應該唔轉行 轉第份都差唔多
有錢就算了

電光毒龍鑽

無學歷 貪佢多假
good pay??

想做your dog

點撚樣啊

會投入啲上心啲
成日有興趣想學行內新嘢
不過做耐咗份熱情都係會退減

呢個真
我嗰行啲人做得都係有興趣先入行
好易揾到同路人啱傾
做一個project就識到班好朋友

係自己鐘意既工 但實際做落發現有落差

我記得你 其實你不如講下點解咁僧豆腐員

其實我覺得將興趣變做工作 最後會變到討厭個樣工作

咩工

做左6年真係好耐喎，咁諗唔諗住轉工呀？
樓主幾歲呀？襯後生轉下囉

下 記錯人啊？

中女

我依家做緊果間都係 但我又唔想做老屎忽
唔算good pay 不過算係專少少同埋唔算好忙

我而家係半個廢青 間中做下/教下自己鍾意既野就有錢收
覺得自己好頹廢

興趣變負累

亦因為咁我想拍下片開下live 分享下自己既野 應該會無噤dry

講quit講咗幾年但墮性重到無行動
永遠喺人工同福利間好難取捨

u kol?

why ar

我
做體育

唔係
只係自己都叫做識拍片剪片
平時間唔中又有野想分享比大家
就諗住不如拍下v擺上Youtube當係一門細藝
我又無諗住真係要出名做KOL既

我頂笑死我個名

放youtube有無錢賺

根據朋友既分享 大部分KOL/Youtuber既Youtube收入佔好少
主要係出面接Job/廣告賺錢多

我就係
興趣就係返工

Production house係咪一定要熟人介紹先搵到？

有無過4年
當轉下新環境
每年加得200，300 好似比人當係狗咁

我
番工啲時間都易過啲
不過就好多paperworks

你可以參考返同你想拍既野相同類型既片先
睇下人地點樣拍點樣剪接 講野有咩內容

例如整手工/野食既 我諗最低限度都要擺兩支cam/兩部電話
一支影哂自己同枱面 一支係頭頂近鏡影住枱面
如果再多一支就近鏡影自己講野
咁樣你就有兩三個重要視角 剪出黎已經係都市閒情既級數

岩你老母

不過講返工作, 做得開心真係好重要
以前做過1份人工幾好但做得唔開心 做得好辛苦捱1年就走左
最近果份工人工低少少 有時都會好chur
但福利都好好 而且大部分人都好好 做得好開心
眨下眼就過左3年雖然我都係選擇左離開

我都希望會遇到一份可以眨下眼就一日嘅工⋯⋯
我而家份工做左半年⋯ 想走信都打埋

所以有啲人採取另一個approach
就係唔將自己既興趣變成工作
咁佢就唔會對興趣失去興趣

講到尾都係錢問題
youtube見d架仔韓仔拍d chill片
會係到諗佢地係咪真係唔等錢洗

痴撚線港女

襯後生轉下囉
諗下自己係要轉工定係轉行

有學生同我一樣係動漫撚 一齊打動漫歌 好撚開心

屌 on9 撚唔知咩 你話一個月揾五、六萬就目標姐

production house 好撚忙嫁喎

好嘢又開始新嘅一天嘅工作

所以揀自己唔鍾意既野黎做最好
如果唔係本身鍾意既都會因為工作而討厭

我係。
我會係公司ot做埋自己野

教咩樂器

結他L

做自己吧

it , 好鐘意寫prog 同solve problem 算唔算

IT
唔知係自己興趣定係知道搵到錢先做

真係好笑咩
其實我鳩改

當興趣變成工作
你就會好撚憎哩樣嘢

就算真係興趣，都唔至於會鍾意返工吧？
最多好似樓上啲ching咁講個人會投入啲、知自己做緊咩

我係，但仲有其他因素令你唔開心唔想返工，e.g. 仆街同事

我 做緊劇場

日日都冇心情返工

係興趣
利申: Game programmer

興趣唔可以當飯食

做咩呀

打咩波

我都係

保險佬根本冇固定工作時間
佢地簽一份單
一世有錢收
緊係on call啦

搭棚好似係地盤佬入面最專業最少人識果種
係咪

教玩具？

我做搭棚 同砌模型冇咩分別
但唔會話悶先 有時車程耐話做野

係興趣, 但做做下而家好憎.......

做緊programmer
唔算係興趣
因為放工之後我就唔會再做
但起碼工作模式幾適合我
自己一個對住電腦
返工時間過得好快
亦都好彩我做過咁多間
都有好好嘅同事
有時同同事吹吓水咁又一日
所以返工唔會有種好唔想返嘅感覺
唔會話期待，但起碼唔會覺得好辛苦
我覺得已經好好
（以前返學或者未轉行前，有時真係覺得度日如年）

私家看護?

唔係，但都做得叫開心又有野學

每日做狗仲要逼你笑住做

平日office工+六日教琴
冇乜私人時間但幾滿足

巴打都係幕前？

唔係 其實連登好多搭棚佬

有時忙起上黎都要直踩
不過掌握到做野既節奏
好多時都預到時間收工

份份工都係識人好過識字
唯有靚既portfolio
會係最大既幫助

係自己興趣
叫做薪高糧準
但做得好唔開心
好想走

我都係由文職轉行
完全唔識人，份糧打個7折
當自己係fresh grad重新黎過

後台絲打

想做雞

metoo

totally same

做緊份專科好學術性ge工，但係其實我最憎讀書，轉行實搵唔返呢份人工

呢度好似好多人做設計
香港做設計真係咁好搵？

係做前台定後台？
可否分享下成為咗職業之後嘅感覺？

職業: 兒子
日日都好中意翻工

後台
感覺都享受，啲嘢學唔完
剩係台燈聲已經好多嘢學
可以短時間鍛練到個人反應快同危機應變能力
但做多幾年熱情一定會退減

做過park event 劇場
最好乜都做下再比較自己喜好同強項
揀最啱自己性格會發揮很好啲
返工都上心啲
而家主力做event劇場攞個平衡冇咁悶

貓登: 邊條on9 留咗個主人係XXX 自行認領

而家做緊呢份係興趣工
不過要話做得開唔開心
始終都要睇你身邊咩人
遇著啲老seafood/西老細嘅話
點都唔會開心得去邊

職業賭徒

私人收生有啲咩途徑可以比更多人知道

每日不停被轟炸
慢慢變成以前最憎嗰種人

我諗依家同以前唔同。

依家好多學生係網上見到，覺得邊個岩佢風格/勁既，就直接搵佢。所以拍片幫助好大。

我個名
入咗行兩年 仍然好鍾意煮嘢食
從來返工嘅動機都唔係錢 而係學嘢同生存
冇錯 係生存
因為熱誠 所以做親嘅每份工都好demanding
上一份工朝7晚2 加埋19個鐘 得15分鐘食飯全日
忙到最多去到兩次廁所已經好好
做錯少少嘢(或者冇做錯嘢)會畀人罵到狗咁
如果同section有stitcher到你更返工會發要有30個jobs要朝早做晒佢
但不能以偏概 可能得英國先係咁
就算英國都有好多好chill嘅michelin廚房
但即使咁辛苦都好 都冇諗過轉行(本身major科喺香港易搵到工)
由兩年前開始決定行呢條路
我已經將做廚師當成我人生
每日廚房入面嘅嘅高低起伏雖然好intense
但已經成為我嘅日常
犧牲過唔少朋友前女友
但喺廚房裡面識咗好多抱住一樣熱誠出生入死肯為對方食死貓嘅好兄弟
雖然我永遠都儲唔到首期
但我追夢嘅過程 去唔到嘅國家打工學習當地文化
呢啲係錢買唔到嘅

可以留個tg傾?

係興趣，但做耐左就始終冇以前咁有火
始終每一行都唔係完美，都會有嘢煩
但做鐘意既野起碼唔會感覺為錢做奴隸
人生有意義啲

多謝巴打！

我係
但唔代表你所有工作內容都係屬於自己興趣
返工開唔開心除咗要睇份工之外都要睇同事上司同工資工時
每日都好期待返工，傻的嗎？
收工都唔走，Off都返去，其實都係責任感姐

利申 做緊青年同社區野
人工唔高 工時長 勁多嘢做一腳踢
但 我搵到滿足感

做緊digital marketing, 跑performance 好好玩

我個紋身師囉超出名、勁多客仲要佢本身都勁鐘意呢行
睇佢日日返工都好開心好精彩好羨慕